Op zijn naderen ze kort daarna, zonder schijnbare geen voornemen gehad, Miss Lucas trotseerde haar vriend te spreken over een onderwerp als dit voor hem; die onmiddellijk provoceren Elizabeth te doen, omdat ze naar hem en zei: "Hebt u niet, Mr. Darcy, die ik mezelf ongemeen goed zojuist, toen ik plagend Kolonel Forster om ons een bal in Meryton?"
"Met veel energie; maar het is altijd een onderwerp waarin een dame energiek."
"Je bent zwaar op ons."
"Het zal _haar_ turn binnenkort worden gepest," zei Miss Lucas.
"Ik ga open het instrument, Eliza, en je weet wat volgt."
"u bent een zeer vreemd wezen door middel van een vriend!--altijd behagen mij te spelen en zingen voordat iemand en iedereen!
Als mijn make-up had een muzikale draai zou zijn geweest van onschatbare waarde; maar als het is, ik wil echt niet gaan zitten vooraleer die moet in de gewoonte van de allerbeste performers."
Op Miss Lucas is een doorzetter, maar zij voegt daaraan toe: "Goed, als het moet, moet."
En ernstige schampt op Mr. Darcy, "Er is een mooi oud gezegde, dat iedereen hier is natuurlijk bekend met: 'Blijf je adem in koele uw pap'; en ik zal het mijne te zwellen mijn nummer."
Haar performance was prettig, maar geenszins hoofdstad.
Na een lied of twee en voordat ze kon reageren op het pleidooi van enkele dat ze zou zingen, was ze gretig geslaagd bij het instrument door haar zus Mary, die na ten gevolge van de enige uni in het gezin, werkte hard voor kennis en vaardigheden, was altijd ongeduldig voor weergave.
Mary had noch genius noch smaak; en al ijdelheid had haar aanvraag had haar eveneens een pedant lucht en geraakt , hetgeen zou zijn berokkend aan een hogere graad van uitmuntendheid dan zij had bereikt.
Elizabeth, makkelijk en onaangetast waren beluisterd met veel meer plezier, hoewel niet speelt half zo goed; en Mary, aan het eind van een lange concerto, was blij te kopen lof en dankbaarheid van de Schotse en Ierse volksliederen, op verzoek van haar jongere zusjes, die met enkele van de Lucases en twee of drie officieren, gevoegde gretig in dancing aan de ene kant van de kamer.
Mr. Darcy stond bij hen in stille verontwaardiging over een dergelijke mode van de avond, met uitsluiting van alle conversatie was teveel vergroeid met zijn gedachten doorhebben dat Sir William Lucas was zijn buurman tot Sir William zo begon: "Wat een charmante vermaak voor jongeren dit is Mr. Darcy!
Er gaat niets boven dansen.
Ik beschouw ze als een van de eerste verfijningen van gepolijst samenleving."
"Zeker, mijnheer; en het heeft het voordeel ook in zwang onder de minder gepolijste samenlevingen in de wereld.
Elke savage kan dansen."
Sir William alleen glimlachte.
"Uw vriend voert verrukkelijk," vervolgt hij na een pauze bij het zien van Bingley join de groep; "en ik betwijfel niet dat u dol bent op de wetenschap zelf, Mr.
